全民驗毒難揪出隱形病人 醫護促杯葛

節錄

全民驗毒難揪出隱形病人 醫護促杯葛

■醫管局員工陣線昨聯同民主派初選勝選人開記者會，呼籲市民杯葛全民檢測。

【本報訊】普及社區檢測計劃飽受質疑，醫管局員工陣線指出，若潛伏期內接受檢測，假陰性的機率極高，不但未必偵測到隱形患者，帶病毒者更會誤以為自己健康，在社區傳播病播，全民檢測非「為己為人」，反是「累己累人」，呼籲全民杯葛全民檢測。

陣線昨日於記者會上以「懸崖勒碼杯葛檢測」為題，引述外國有研究顯示，帶病毒人士在感染初期進行檢測的假陰性機率十分高，感染首日接受檢測會100%出現假陰性結果，感染後第五日再驗亦有近四成假陰性機率，。。。。。。。。

斥政府無配套 徒增公院壓力

陣線續指，如欲以全民檢測篩查隱形病人，政府須在短期內為所有市民檢測，並配合封城等措施才有效，惟政府未有能力達到以上條件。而接受檢測者須除下口罩採樣，有可能引致咳嗽和噴嚏等，令病毒在檢測中心傳播。

。。。。。。。。。。。。。余慧明斥責政府施政倒行逆施、不符合科學原則，惡意貶低醫學專家意見，以政治凌駕一切，借疫情向中央獻媚。

。。。。。。。。。他又引述文獻指出，武肺病毒測試須重複進行，難以一次作準，質疑單次全民檢測未能達致及早偵測隱形患者的效果，亦「冇公共衞生意義」。